{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072777",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023402",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보성강수력발전소(寶城江水力發電所)"
    },
    "text": "全羅南道宝城郡得粮面の蟾津江の支流である寶城川にある水力発電所。1931年糧政干拓会社で南海岸の得粮面に干拓地の用水供給用の防潮堤を築造し、1935年12月、日本の宝城興業(寶城興業)でこれを買収し、1936年1月施設容量3,120キロワットの流域変更式発電所を着工、1937年3月完成したことで、韓国で現存する最高齢の発電所になった。この発電所は施設容量が3,110キロワットで8・15光復当時、38度線以南に所在した清平水力発電所と蟾津江(ソムジンガン)水力発電所に比べれば、たとえ規模は小さいが、1948年5月14日、断電時は深刻だった電力難克服に向けた有力なエネルギー供給源となった。6・25戦争によって国軍と国連軍の後退作戦で1950年7月26日、北朝鮮軍に占領され、同年8月2日、国連軍の爆撃で変圧器施設の一部が破壊されたが、幸い、水車発電機と屋内施設は発展に支障がないほど、被害が少なかった。また、修復の直前、北朝鮮軍が後退する際、一部の施設を破壊し、1950年10月25日付近山中に潜伏中だった工費約30人が貯水池に来襲して取水口を全廃して水門を全部開けて放流をするなど、あらゆる暴力を振るった。1950年10月8日、国軍の進撃へと再奪還されるとすぐ応急復旧工事を着手、完了することで、全羅道(チョルラド)地域一帯の送電を開始した。この発電所は宝城(ポソン)川の水を約2、2キロのトンネルと446mの水圧鉄管を通じて発電に利用した後、この水をさらに得糧灣干拓地の農業用水に使用しており、1,560キロワット、横軸フランシス水車発電機2台を設置して、年間1600万キロワットhの電力を生産している。1990年4月30日2,250キロワット2代で容量増大をした。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この発電所はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1936年1月に建設が始まり、1937年3月に完成しました。"
        },
        {
            "question": "この発電所の施設容量はどれくらいですか？",
            "answer": "施設容量は3,120キロワットです。"
        },
        {
            "question": "この発電所はどの川にありますか？",
            "answer": "この発電所は寶城川という得粮面の蟾津江の支流にあります。"
        },
        {
            "question": "この発電所は韓国で最も古い発電所ですか？",
            "answer": "はい、この発電所は韓国で現存する最高齢の発電所です。"
        },
        {
            "question": "この発電所はどのようなエネルギー供給源として活用されましたか？",
            "answer": "1948年5月14日、電力難克服のための重要なエネルギー供給源となりました。"
        },
        {
            "question": "この発電所は戦争の影響を受けたことがありますか？",
            "answer": "1950年7月26日、北朝鮮軍に占領され、一部の施設が破壊されましたが、後に修復されました。"
        },
        {
            "question": "この発電所はどのような水を利用していますか？",
            "answer": "この発電所は宝城川の水を利用しています。"
        },
        {
            "question": "この発電所は年間でどれくらいの電力を生産していますか？",
            "answer": "この発電所は年間1600万キロワット時の電力を生産しています。"
        },
        {
            "question": "この発電所は他の用途にも水を利用していますか？",
            "answer": "はい、この発電所では発電に利用した水を得糧灣干拓地の農業用水にも使用しています。"
        },
        {
            "question": "この発電所は何回の容量増大を行いましたか？",
            "answer": "1990年4月30日に2,250キロワットの容量増大を行いました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 542,
        "QA": 389
    }
}